\begin{functional}
        \setcounter{enumi}{9}
        \item \textbf{Bloquear protocolos:} El sistema deberá permitir el bloqueo de los protocolos IPv4, IPv6, ICMP, TCP y UDP por un determinado tiempo.
        \begin{functional}
        \item \textbf{Selección del protocolo:} El usuario podrá seleccionar el protocolo a bloquear.
        \item \textbf{Selección del tiempo:} El usuario podrá seleccionar el tiempo que desea bloquear el protocolo.
        \item \textbf{Mostrar protocolos bloqueados:} El sistema mostrará los protocolos bloqueados actualmente y el tiempo que queda para el desbloqueo.
        \item \textbf{Buscar protocolos bloqueados:} La aplicación permitirá buscar los protocolos bloqueados actualmente.
        \item \textbf{Descargar lista de protocolos bloqueados:} La aplicación permitirá descargar una copia en CSV de los protocolos bloqueados.
        \item \textbf{Desbloquear protocolos:} El usuario podrá desbloquear un protocolo.
        \end{functional}

        \item \textbf{Bloquear puertos:} La aplicación deberá permitir bloquear puertos.
        \begin{functional}
        \item \textbf{Comprobación del puerto:} El sistema comprobará el puerto introducido para no excederse de los límites.
        \item \textbf{Selección del tiempo:} El usuario podrá seleccionar el tiempo que desea bloquear el protocolo.
        \item \textbf{Mostrar puertos bloqueados:} El usuario podrá ver los puertos bloqueados actualmente y el tiempo que queda para el desbloqueo.
        \item \textbf{Buscar puertos bloqueados:} La aplicación permitirá buscar los puertos bloqueados.
        \item \textbf{Descargar lista de puertos bloqueados:} La aplicación permitirá descargar una copia en CSV de los puertos bloqueados.
        \item \textbf{Desbloquear puertos:} El usuario podrá desbloquear puertos.
        \end{functional}

        \item \textbf{Bloquear direcciones IP:} La aplicación permitirá bloquear una dirección IP.
        \begin{functional}
        \item \textbf{Compatibilidad con IPV6:} El sistema de bloqueo admitirá direcciones IPV6.
        \item \textbf{Comprobar dirección:} La aplicación comprobará que lo introducido es una dirección IPV4 o IPV6.
        \item \textbf{Selección del tiempo:} El usuario podrá seleccionar el tiempo que desea bloquear el protocolo.
        \item \textbf{Mostrar direcciones bloqueadas:} El sistema mostrará las direcciones bloqueadas actualmente y el tiempo que queda para el desbloqueo.
        \item \textbf{Buscar direcciones bloqueadas:} La aplicación permitirá buscar los protocolos bloqueadas actualmente.
        \item \textbf{Descargar lista de direcciones bloqueadas:} La aplicación permitirá descargar una copia en CSV de las direcciones bloqueadas.
        \item \textbf{Desbloquear direcciones:} El usuario podrá desbloquear una dirección.
        \end{functional}
\end{functional}


