\begin{functional}
        \setcounter{enumi}{18}
        \item \textbf{Mostrar información del tráfico:} Mediante la API REST se podrá obtener la información del tráfico de la máquina.
        \begin{functional}
            \item \textbf{Obtener las estadísticas del tráfico:} Se podrán obtener las estadísticas del tráfico con la dirección fuente y destino, los paquetes y el tamaño en formato JSON.
            \item \textbf{Obtener las direcciones IP bloqueadas:} Se podrán obtener las direcciones IP bloqueadas y el tiempo en formato JSON.
            \item \textbf{Obtener los puertos bloqueados:} Se podrán obtener los puertos bloqueados y el tiempo en formato JSON.
            \item \textbf{Obtener los protocolos bloqueados:} Se podrán obtener los protocolos bloqueados y el tiempo en formato JSON.
        \end{functional}

        \item \textbf{Gestionar las trazas:} Permite gestionar la recogida de las trazas de tráfico mediante la API.
        \begin{functional}
            \item \textbf{Iniciar la recogida de trazas:} La API permitirá iniciar la recogida de trazas.
            \item \textbf{Obtener una muestra:} Una vez iniciada la recogida de trazas se podrá obtener los últimos 60 segundos de muestra de tráfico en tiempo real. 
            \item \textbf{Parar la recogida de trazas:} Permite parar la recogida de trazas mediante la API con el fin de ahorrar recursos.
        \end{functional}
        
        \item \textbf{Bloquear el tráfico:} Permite bloquear el tráfico mediante la API.
        \begin{functional}
            \item \textbf{Bloquear una dirección IP:} Bloquear una dirección IPV4 o IPV6 durante un determinado tiempo en segundos mediante la API.
            \item \textbf{Bloquear un puerto:} Bloquear un puerto durante un determinado tiempo en segundos mediante la API.
            \item \textbf{Bloquear un protocolo:} Bloquear un protocolo durante un determinado tiempo en segundos mediante la API.
        \end{functional}
        
        \item \textbf{Desbloquear el tráfico:} Permite desbloquear el tráfico mediante la API.
        \begin{functional}
            \item \textbf{Desbloquear una dirección IP:} Desbloquear una dirección IPV4 o IPV6 durante un determinado tiempo en segundos mediante la API.
            \item \textbf{Desbloquear un puerto:} Desbloquear un puerto durante un determinado tiempo en segundos mediante la API.
            \item \textbf{Desbloquear un protocolo:} Desbloquear un protocolo durante un determinado tiempo en segundos mediante la API.
        \end{functional}
        
        
        \item \textbf{Eliminar las estadísticas:} Permite limpiar las estadísticas mediante la API.
   
        
\end{functional}


