A lo largo de este apartado se estudiarán las diferentes soluciones que permiten procesar los paquetes en Linux mediante una aplicación en el espacio de usuario, empezando con una introducción a Netfilter, un framework disponible en el núcleo de Linux que permite interceptar y manipular paquetes de red.

Los programas eBPF se realizan generalmente en C y constan de dos archivos:
\begin{itemize}
        \item \_kern.c que contiene el código fuente que se ejecutará en el núcleo como código bytes eBPF.
        \item \_user.c que incluye el programa de espacio de usuario y el cargador del código eBPF al núcleo.
\end{itemize}
Actualmente GCC carece de compatibilidad con eBPF, por tanto, se utiliza LLVM+clang que es capaz de generar el código en bytes eBPF en un archivo ELF objeto.
Las secciones ELF de este archivo se usan para distinguir definiciones de mapas eBPF, utilizados para compartir información y código ejecutable. Cada sección contiene, generalmente, una única función y sirve para separar el programa con el fin de poder seleccionar la sección o secciones que quieren ser cargadas.

Para inspeccionar este código se puede usar: llvm-objdump -S objeto\_elf\_bpf.o
\CCode[COD:PASSKERN]{Código eBPF}{Muestra la estructura de un programa eBPF XDP con su correspondencia en código bytes eBPF.}{desarrollo/pass_kern.c}{4}{11}{1}


Se puede observar que XDP\_PASS tiene un valor de dos, según el ENUM en el que esta definido. Estos valores por defecto que puede devolver la función, en concreto, XDP\_ABORTED, XDP\_DROP, XDP\_PASS, XDP\_TX, XDP\_REDIRECT se utilizan para eliminar el paquete de la pila, aceptarlo o redirigirlo. La diferencia entre los dos primeros, ya que los dos eliminan el paquete, es que en el segundo activa un punto de rastreo que puede ser registrado y estudiado. SEC("xdp") define una sección.

